# 14. 冷却变化 / リキャスト変化

![](../merge/Buff-Recast.png) ![](../merge/Debuff-Recast.png)

**`RecastChange`、CD 变化。**对目标技能的冷却造成影响。

## 计算方式

技能的冷却是按照场上全部实体（玩家角色、敌人、技能卡）的行动回合总数计算。当总行动回合达到若干次后技能冷却完毕。

冷却变化作用在总行动回合计数器上。

$$
剩余回合数 = [原剩余回合数 + \lfloor 总技能冷却 \times 冷却变化 \rfloor] ^\text{总技能冷却} _0
$$

当冷却变化作用在自身上时，对当前释放的技能没有效果。例如，角色的职业技能 2 为自身的冷却大幅减少，那么当角色使用该技能时，只作用在职业技能 1 和武器技能上。

例如，玩家角色职业技能 1 的冷却为 23，冷却的剩余回合数为 15 回合（即 15 回合后该技能冷却完毕）。此时该角色自身使用珍藏技能，使得自身的冷却大幅减少（-35%），那么使用后，该技能的剩余冷却为：

$$
剩余回合数 = [15 + \lfloor 23 \times -35\\% \rfloor]^{23}_0 = [15-8]^{23}_0 = 7
$$

即珍藏技能使得该角色的职业技能冷却变为剩余 7 回合。由于每次行动后回合计数器都会计数，实际上释放完毕珍藏的回合会使剩余回合数减 1，即剩余 6 回合。

## 数值与技能量描述

冷却变化一般不会随着技能等级提升而成长。

